% @Difficulté 3
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}
Pour un même produit, le magasin A propose 20 \% de produit en plus pour la même prix et le magasin B propose 20 \% de remise sur le prix pour une même quantité.\\
Où vaut-il mieux acheter ce produit ?
\end{exercice}




\begin{Solution}
Comparons les deux offres en supposant que 1 kg de produit coûte 100 €.

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Magasin A : 20 \% de produit en plus pour le même prix}
    
    \begin{itemize}
        \item Prix initial : 100 € pour 1 kg.
        \item Avec 20 \% de produit en plus, la quantité de produit est : $1  + 0{,}20 \times 1  = 1{,}20 \text{ kg}$
        \item Le prix reste le même : 100 €.
        \item Le coût par kilogramme de produit dans le magasin A est donc : $
        \dfrac{100 }{1{,}20} = \approx 83{,}33 \text{ €/kg}
        $
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Magasin B : 20 \% de remise sur le prix pour la même quantité}
    
    \begin{itemize}
        \item Prix initial : 100 € pour 1 kg.
        \item Avec une remise de 20 \%, le prix est : $100  - 0{,}20 \times 100  = 80 \text{ €
        }
        $
        \item La quantité reste la même : 1 kg.
        \item Le coût par kilogramme de produit dans le magasin B est donc : $80 \text{ €/kg}
        $
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Comparaison des deux coûts}
    
    \begin{itemize}
        \item Coût par kilogramme dans le magasin A : $\approx 83{,}33 \text{ €/kg}$
        \item Coût par kilogramme dans le magasin B : $80 \text{ €/kg}$
    \end{itemize}
    
    Il est clair que le coût par kilogramme est inférieur dans le magasin B.
    
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}

Si 1 Kg de produit coûte 100 euros, quelle est la proposition
la plus avantageuse pour le client ?

\end{Indice}

\begin{Reponse}
C'est la magasin B qui est plus avantageux.
\end{Reponse}
